點解啲歌嘅人聲旋律可以喺個scale以外？唔會撞音？

唔識樂理 但想作曲..
如題 到底係點解
有冇咩rules
同埋harmonic , melodic minor嗰啲係咩嚟？

自己google下啦伸手黨
作埋首歌畀你好冇?

睇唔明

好簡單黎講有啲音同個chord係會撞得好聽啲，關個chord progression事，你全部用哂啲順嘅chord係會啱，但會唔夠豐富，唔夠好聽

證明你冇天份
可以慳返啲時間

咁關唔關咩melodic minor嗰啲事？

關關哋，但有啲複雜，如果你想試下作曲但冇音樂底，建議你可以search popular chord progression，揾四個chord然後唱啲melody，咁讓係最簡單可以入手。真係有興趣建議你直接學下流行鋼琴或者結他，會係你想知嘅野

有冇邊間平平地嘅推薦 想學